法官拒絕暫緩執行判決 黃之鋒黃浩銘須即時服刑

法官今早就佔旺清場案頒下判詞，判不認罪的黃浩銘入獄4個半月、判認罪的黃之鋒入獄3個月。兩人的資深大狀均申請暫緩執行判決，法官今午開庭處理，最終拒絕申請，黃之鋒黃浩銘須即時服刑。

法官陳慶偉表示，原訟法庭沒司法權處理兩人的保釋等候上訴申請，應交由上訴庭處理，代表黃浩銘的資深大狀潘熙同意，但強調法庭絕對有權暫緩執行該判決。法官則謂「他們可以明天向上訴庭申請」，潘回應指上訴庭最快要3天後才可處理相關申請，且陳官較熟悉本案案情和辯方理據，認為由他批出申請，是比較適合。陳官最後以他本人沒司法權處理兩人保釋為由，而拒批出申請。

兩人得悉決定後神情輕鬆，臨步入囚室時，旁聽席的戰友包括周庭、周永康、羅冠聰等向他們大叫「加油」、「撐住」，黃之鋒大叫「周庭加油！我係入面會投你㗎！」

陳官作風不意外

佢作風同學校某阿sir 由目錄開始讀書當教左一樣出色